\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{minted}
\usepackage{ccicons}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{mdframed}
\usepackage{pythontex}
\hypersetup{
    colorlinks,
    linkcolor={red!50!black},
    citecolor={blue!50!black},
    urlcolor=blue
}
\let\oldhref\href
\renewcommand{\href}[2]{\oldhref{#1}{\bfseries#2}}

\usepackage[top=1cm, bottom=1cm, left=1cm, right=1cm]{geometry}
%\usemintedstyle{manni}
\usepackage{titling}
\usepackage{authblk}
\setlength{\droptitle}{-0.7in}

%\surroundwithmdframed{minted}
\definecolor{bg}{rgb}{0.95,0.95,0.90}
\title{Quelques calculs symboliques avec \texttt{Sympy}}
\author{Nicolas TALABARDON}
\date{Lundi 11 mars 2019}
\affil{Lycée Emile LITTRÉ}

\setlength{\columnseprule}{0.5pt}

\begin{document}
\maketitle
\begin{multicols}{2}
    \section{installation}
    Si vous avez installé tout le bazar \og anaconda \fg, vous avez déjà \texttt{sympy} disponible sur votre machine.

    \section{les commandes de base}
    Une fois les outils importés depuis \texttt{sympy}, la première opération à réaliser, c'est de créer une variable pour construire ensuite différentes expressions.
    \begin{pyconsole}
from sympy import symbols, latex
x = symbols('x')
expr_1 = 3 * x - 4
expr_2 = 3 - 5 * x
    \end{pyconsole}

    \begin{pyconsole}
expr_1.subs(x, 3)
print(x.is_real)
    \end{pyconsole}

    \begin{center}
        Le fichier source de ce document, dans sa dernière version publiée, est disponible \href{https://framagit.org/tala/echantillons/raw/master/echantillons/echantillon4.tex?inline=false}{ici}\\
        Son contenu est réutilisable et modifiable selon les conditions de la licence Creative Commons :\\
        \ccbysa\href{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr}{Attribution, Partage sous les mêmes conditions 4.0}\\
        Pour me contacter : \href{mailto:nicolas.talabardon@ac-caen.fr}{courriel}
    \end{center}
\end{multicols}
\end{document}